我係一名文化研究碩士生，請諸君聽我一言。

我長話短說，係威權政府既統治下，大家千萬不要認為政府會有屈服的情況。

因為一屈便權散。

而人民訴求，與政府的運行模式是一種截然不同的理解與想像，換句話說，我們說人話，牠們是鬼話，完全不能溝通。

但在威權下，牠們既不會屈服亦不會遷就，並且比人民更長壽，所以不是單單林鄭下台就能解決的事。

我們看到，二百萬再永遠加一人的上街遊行，無疑是空前盛況，但更多的是吃瓜的群眾。

他們只想林鄭下台
他們只想黑警全死
他們只想學生無罪

但他們不需要民主，更不需要獨立，所以無論大台或是我們，訴求必需訂立精準。

要知道集體就是一種降智行為，訴求提了出來，但對方做不到有用嗎？

所以我們要明白政府的聆聽模式，改變自身的腔調，令政府聽入耳。

我可以說，昨天政府的聲明未到最嚴峻環境，所有的用詞都只是輕輕帶過，

但大家明白嗎，最嚴峻環境所指的是被逼解散政府前的一個階段，我猜現階段對政府做成的威脅根本不足30% (以100%為嚴峻)。

所以只有兩個解決方法，要不改變自身的腔調，要不就提升對政府威脅。

我不想手足有事，所以我建議前者。

將所有訴求的用字，下降一個層次，撤回轉化為無限期擱置。

我們不要階段勝利，所以我們必需主動地修改訴求，建立一種威嚴，不是我去服從政府，而是政府反過來認同我。

訴求一定要轉，唔係要比下台階佢地，而係要用政府能用的詞語、語言、鬼話去獲取勝利。

真心，武鬥的時間已經結束，接下來是文鬥及資訊戰的年代。

記住，今次運動沒有領袖，因為我們人人皆是龍頭。

P.S我係新ac，因為我走得太前，不是三毛五毛，我只想勝利，be water and SORRY各位隊友。

請聽我一言

推

樓主講得有道理

同意，轉化成果
釋放學生點講

多出黎果100萬港豬未必個個聽得明咩叫真普選添啦，但最核心果班人(103萬)唔好唔好唔好散！！！
分化咗呢103萬會失去埋新手支持
但我地仍然需要港豬，仲要打醒佢地！

不過我仍然唔同樓主，我係堅持撤回

認真問，咁同律師黨有咩分別

香港人擅長用腦

唔好放埋一便

特赦612參與的人士

唔係特赦，根本就無犯罪

同你同科，我都係讀相關課程，同意你講要文戰、資訊戰

依君所言，應如何幫助被捕義士

ok

有道理，但其他要求應該點講

有冇實際方法 / 外國 case 做例子？

利申：學術討論，我愛國愛港

都幾有point,唔錯嘅諗法

危險之處會否在於無限期擱置同 suspended without timetable to resume 係真正意義上無異？

令政府可以改口而計劃照舊？但名義上已滿足人民訴求。

而撤回可以令「緊急」修正案名不正言不順。

加上若我地將目標擴大至民主運動，政府不屈能否激起更多人發聲？